\subsection{Product backlog}
\begin{enumerate}
\item Como olimpista quiero que mi soluci\'on sea evaluada con el objetivo de saber si mi soluci\'on es correcta.
\item Como usuario quiero registrarme con el objetivo de ser parte del sistema.
\item Como administrador quiero validar cuentas de usuario con el objetivo de agregar usuarios.
\item Como parte del comité académico quiero subir problemas y soluciones con el objetivo de tener un banco de preguntas y soluciones.
\item Como administrador quiero dar de baja un usuario con objetivo de cumplir la solicitud del usuario.
\item Como administrador quiero modificar las cuentas de usuario con el objetivo de cumplir la solucitud del usuario.
\item Como comité académico quiero especificar los lenguajes permitidos con el objetivo establecer los lenguajes requeridos para  la competición.
\item Como comité académico quiero configurar que tipo de respuesta es correcta, según la selección de un caso de prueba, con el objetivo de que el sistema sea poder capaz de calificar una respuesta del olimpista.
\item Como comité académico quiero subir los casos de prueba a un problema con el objetivo de validar una solución.
\item Como comité académico quiero que el sistema genere un ranking de olimpistas con el objetivo de obtener a los mejores o peores olimpistas.
\item Como usuario quiero saber la información del autor del problema con el objetivo de poder contactarme con el autor.
\item Como comité académico o administrador quiero descargar las soluciones de los problemas con el objetivo de corroborar la solucion correcta.
\item Como comité académico quiero crear espacios de entrenamiento con el objetivo de entrenar olimpistas.
\item Como comité quiero seleccionar problemas con el objetivo de tener un espacio de entrenamiento.
\item Como olimpista quiero poder participar en un espacio de entrenamiento con el objetivo de poder participar en una competición.
\item Como usuario quiero poder darme de baja con el objetivo de no formar mas parte del sistema.
\item Como Usuario quiero modificar mi cuenta de usuario con el objetivo de corregir mis datos.
\item Como académico o administrador quiero poder crear una competici\'on con objetivo de establecer una competici\'on oficial.
\end{enumerate}